---
title: Fabricant
description: 
published: true
date: 2021-05-26T12:55:43.684Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-26T12:54:01.761Z
---

# Fabricant
Un fabricant a créé ou produit un article.

Un Fabricant peut ne pas être la même personne / société qui vend l'article sous une marque spécifique. Par exemple, DOKOS peut être le fabricant de capsules en plastique, mais elles peuvent être vendu sous une marque, disons Capsules DOKOS.

Dans DOKOS, un fabricant peut être utilisé pour identifier les articles à l'aide d'un numéro de pièce spécifique.

Pour accéder à la liste des **fabricants**, allez sur :

> Accueil > Stock > **Fabricant**

![liste_fabricant.png](/stocks/manufacturer/liste_fabricant.png)

## 1. Comment créer un fabricant

1. Allez dans la liste des fabricants et cliquez sur **:heavy_plus_sign: Nouveau**.
2. Entrez un **nom de fabricant** et entrez une **description** si nécessaire.
3. **Enregistrer**.

![créer_fabricant.png](/stocks/manufacturer/créer_fabricant.png)

Après avoir créé un fabricant, il peut être défini dans le formulaire Article avec un numéro de pièce du fabricant pour identification.

### 1.1 Détails supplémentaires

Les détails suivants peuvent être définis pour un fabricant:

- Site Internet
- Pays
- Logo

## 2. Caractéristiques 

### 2.1 Adresse et contacts 
Une adresse et un contact peuvent être définis pour ce fabricant.



